美3航母首集結亞太 震懾中朝

美3航母首集結亞太 震懾中朝

國際新聞

美軍兩個航空母艦戰鬥群近日相繼抵達亞洲太平洋地區，連同目前停泊在日本、剛與南韓完成聯合軍演的「列根號」，共有3艘同時在第七艦隊管轄範圍內。

朝官稱核試非隨便說說

「尼米茲號」核動力航母戰鬥群較早前完成在中東掃蕩「伊斯蘭國」（IS）的支援任務後，啟程回國，已進入印度洋，途中有機會在第七艦隊管轄區域停泊。而剛執行完任務的「羅斯福號」戰鬥群，也於周一到達西太平洋。軍方並未提及3艘航母是否有特定任務。軍事分析員、前海軍上將柯比（John Kirby，圖）認為，中國持續在南海島礁加強軍事建設，美軍想藉此舉帶出「美國仍是太平洋地區最大軍事力量」，同時警告北韓別輕舉妄動。另有分析指，安排3艘航母在同一區域十分罕有，美軍刻意在特朗普訪亞洲前如此部署，明顯是擺出「高姿態」。

另方面，北韓外相李永浩上月指北韓或會在太平洋進行試爆氫彈，惹來外界質疑。北韓外交官李容弼接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問時，強調外界應該認真看待有關言論，因李永浩「熟知領袖金正恩的想法」，絕對不是隨便說說。

美國有線新聞網絡

蒙住對眼睇佢唔到就唔會驚啦

將佢改名就唔存在啦

俾我係中國立刻射核彈擊沉對方航母

支那狗無聲出

瞇埋眼當睇唔到咪得

G持 東風21